**988. – Vicia lathyroides** L. – Plante annuelle de 5-25 cm, pubescente, couchée-étalée ; //feuilles //inférieures sans vrille, à 1-2 paires de folioles obcordées, les //supérieures //à vrille simple et droite, à //3-4 paires de folioles //oblongues ou lancéolées ; stipules entières, non tachées ; //fleurs //violettes, petites 6-7 mm) //solitaires, //subsessiles ; //calice poilu, à dents égales, un peu plus courtes que le tube ; //style court ; //gousse //de 20-30 mm sur 3, //linéaire, non bosselée, ni stipitée, glabre, étalée-dressée //et noire à la maturité ; graines presque cubiques, ponctuées-tuberculeuses.
Lieux secs et sablonneux, çà et là dans presque toute la France. – Presque toute l'Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Avril-juin.